陳淑莊術後蘇醒 本周或可露面

陳淑莊術後蘇醒 本周或可露面

陳淑莊帶了報紙住院休養，間中吃白麵包。陳淑莊fb圖片

【本報訊】因佔中案罪成的公民黨立法會議員陳淑莊，上月在判刑當日由律師呈交文件，公開自己左腦有一個如乒乓球般大的腫瘤，情況危急，押後至下月初判刑。日前完成切除腦瘤手術的陳淑莊目前正在醫院休養，消息指經過化驗後證實屬良性。據本報了解，陳淑莊在手術後已蘇醒，但帶點疲累，若醫生准許，陳於本周餘下時間，或能公開現身。

若醫生准許，陳淑莊或能日內與公眾見面。資料圖片

腫瘤證實屬良性

根據網媒《852郵報》報道指，陳淑莊正於聖德肋撒醫院留醫，腦腫瘤化驗報告證實腫瘤為良性，大有可能毋須做化療。消息又指，醫生原本預計手術需時六小時，但最終花了三個半小時就完成。根據早前陳於facebook發佈的診斷影像，有醫生估計陳的腫瘤有可能壓着腦幹，但若腫瘤是良性，而又完全切除，理論上病人只需繼續接受觀察。陳淑莊為令媽媽安心，她近日幾乎絕迹各大小公開場合，最後一次公開露面是在上月28日舉行的反引渡惡法大遊行。當時她站在聲援佔中九子的街站，向遊行隊伍揮手致意。

陳淑莊早前在佔中九子案，被裁定「煽惑他人犯公眾妨擾」及「煽惑他人煽惑公眾妨擾」兩項罪成，判刑當日她向法庭指自己發現有腦腫瘤，並呈上多份報告，指自己需盡快接受手術，故向法庭申請押後六星期判刑獲法官接納，法官定於下月10日上午判刑。

■記者姚國雄

上一則
上一則
醫學會質疑政府方案 六專科海外醫生少診症免實習恐損質素

下一則
下一則
議規覆核案押後裁決